學童患「遊戲障礙」 打機成癮

學童患「遊戲障礙」 打機成癮

7,892

■鍾偉雄指世界趨勢見到沉迷上網的兒童越來越年輕。

【本報訊】子女沉迷打機，令家長頭痛。衞生署相隔三年的調查，發現每日平均花超過三小時上網的小學生由3.2%增至13.1%，增加了9.9個百分點，部份人更因此與父母爭執、睡得少和影響學業。該署分析，性格內向和家庭關係差的學童，較易沉迷打機，建議家長多與子女互動，鼓勵他們參與有益身心的活動。

醫生籲家長帶子女郊遊

世衞擬把「遊戲障礙」納入年中出版的「國際疾病分類」修訂本，若持續一年無法自制打機時間、影響個人、家庭和社交、明知有負面影響仍堅持打機，將來會視為疾病。
衞生署社會醫學顧問醫生（學生健康服務）鍾偉雄稱，該署在學童健康檢查時篩查有遊戲障礙徵狀的學童，並轉介至東華三院等志願機構跟進，個案以男童佔多，共同特點包括自信心偏低及家庭關係差。其中一名小四男生每日花3至4小時上網，因沉迷打機而不想進食、不願與他人接觸，學業成績也不理想。另有中二男生自覺父母不理解他，想從打機得到滿足感，經常為打機與媽媽爭執。

該署去年調查發現，逾半小學生曾為打機與父母爭執，另有三成半因此減少睡眠時間，分別比2014年的同類調查增11.5及10.2個百分點；放棄外出及影響學業的比例也有增加。至於中學生出現負面影響的比例整體較高，近七成人表示為打機與父母爭執或睡得少，但三年間增幅微。四成中學生表示學業受影響，較2014年跌8.3個百分點。

鍾偉雄說，世界趨勢見到沉迷上網的兒童越來越年輕；同時若兒童性格內向，或與家庭關係差，較易沉迷打機。他建議家長假期帶子女到郊外；或與子女約法三章，討論何時打機、每次玩多久。家長本身亦要以身作則。

■記者袁樂婷

上一則
回收額滿 廢紙圍城危機再現

下一則
港大研新法抑制超級惡菌

到底乜嘢都話係病係件好事定壞事？

呢種乜都話係病嘅行為先係病態

你講笑? 淨係波台都大把野講

男仔天生好動就比人屈做ADHD

Social science 又唔夠funding?

冇人將ot話係病係個壞事

返OT返上癮

重點
有冇得拎醫生紙

如果我打少陣機我都唔知自己會做d咩出黎

識乜啊你

人地電莖師架黎啊傻鳩

熱愛工作 = 工作障礙，返工成癮

70年代 - 沉迷金庸武俠小說影響兒童心智
80年代 - 沉迷電視影響兒童心智
90年代 - 沉迷電子遊戲影響兒童心智
00年代 - 沉迷電腦遊戲/互聯網影響兒童心智
10年代 - 沉迷智能電話/手機遊戲影響兒童心智
20年代 - ???

裝linux

幾多年代-都唔會話ot工作/讀書影響人類心智

到底係沉迷上網定係沉迷打機???
做咩撈埋黎講